網速正常但係下載好慢

用屋企wifi上網，睇片都正常，check過有40Mbps 以上，但係一下載野就變龜速，有時得番幾十kbps 點解決好